好友籲關注劉霞處境劉曉波遺願送妻出國

好友籲關注劉霞處境
劉曉波遺願送妻出國

頭條

【劉曉波病逝】
【本報訊】「即使我被碾成粉末，我也會化作灰燼擁抱你！」劉曉波去世了，最放不下的是劉霞。昨日醫院轉達劉曉波唯一的遺言，是叫妻子劉霞好好生活。她如何能好好活？這個文弱女子自從丈夫獲獎就沒好過，長達近7年的軟禁，直到昨日仍無自由。「請你們關注劉霞！」昨日內地的朋友們除了哀悼劉曉波，更加迫切的是未亡人劉霞的處境。廖奕武告訴《蘋果》：「因為這是劉曉波的願望，用最後的生命把劉霞送出國。」
記者：楊倩

劉曉波病危的一個多月，是夫婦兩人分隔近9年來有過最近的距離，然後就是死別。以往每月一次探監是劉霞幾乎唯一的盼望。然而當局不准她跟丈夫說外面的情況，否則隨時中止她探監。直到今年4月，經過批准，劉霞才告知丈夫弟弟被屈判刑11年、去年和今年父母先後去世，自己嚴重抑鬱。劉曉波很震驚，一直不願離開中國的他，答應會帶劉霞和弟弟劉暉一起離開中國，投奔自由。不料個多月後即診斷出癌症末期。

劉霞自從丈夫劉曉波獲諾貝爾和平獎後，就開始被中共軟禁，至今已長達近7年。
資料圖片

德準備為劉霞辦簽證

「曉波是活不成，這個大家都知道，但他的願望是送劉霞到德國」。流亡德國的劉曉波夫婦友人廖奕武說：「昨天德國使館要去了劉曉波夫婦和劉霞弟弟劉暉三個人的照片，用來辦簽證用，我們昨天還認為，最遲今天就飛了，德國這邊把準備做好，一旦中方鬆口馬上就……」從中協調的居德媒體人蘇雨桐對《蘋果》說：「當局以劉曉波是罪犯之名反對國際干預，但劉霞沒有任何罪名，她有權利選擇到她想去的國家！」
「現在沒有任何辦法可以聯繫上劉霞。我認為她和曉波的其他家人都已經完全被當局控制，我非常擔心他們的處境。非常擔心」。夫婦的朋友蔣亶文昨說。北京學者張耀杰微信寫道：「作為博士的同案之人，我只有一點點心願：放過霞女士，好不好呢？」

胡佳：境況岌岌可危

劉曉波獲諾貝爾和平獎後，劉霞就開始被嚴密軟禁。其間她曾嘗試向外發聲求救，卻遭當局報復，以詐騙罪拘捕她的弟弟劉暉並重判11年，要她收聲以換取弟弟保釋，這一切使她患上抑鬱症、心臟病、嚴重失眠。劉霞2013年曾寫公開信給中國國家主席習近平，質疑當局對弟弟判刑完全不公，她寫道：「可能在這個國家，我作為劉曉波的妻子就是一種『罪』吧」。她原本是一個詩人、畫家，與世無爭，只想生活在藝術的世界裏，只想躺在愛人的胸膛和臂膀。
「現在甚麽都沒有了，每天還要面對便衣，她怎麽能承受呢」。胡佳認為當局不會輕易放過劉霞，「這樣一個知情者，怎能讓她通暢的和世界表達呢？所以她的境況是岌岌可危的」。
胡佳說朋友們會竭盡全力讓劉霞去海外，沒有警察、威嚇、壓力的世界，才有可能慢慢醫治她的創傷，「全世界應該像這兩周以來關注劉曉波一樣關注劉霞的命運，幫曉波完成對劉霞愛的救贖」。

「我不得不把一切交給你，如同信徒把靈魂交給上帝；如果你心中的十字架已經豎起，我會用血染紅它，毫不猶豫。」
1996年12月13日 把一切交給你──給霞妹

相關新聞

劉曉波生平

頭條 3小時前

京禁出國防爆獄中黑幕

頭條 3小時前

醫院守衞嚴 取相機即被圍

頭條 3小時前

國際特赦組織哀悼人權巨人

頭條 3小時前

死訊牽動港人的心市民夜湧中聯辦悼念

頭條 3小時前

捷克《七七憲章》簽署者表欽佩

頭條 3小時前

醫生團體轟內地治療加劇痛苦

頭條 3小時前

民主派議事廳內默站

頭條 3小時前

人權組織譴責中共殘暴

頭條 3小時前

最動人和平獎頒獎禮空凳成爭取自由象徵

頭條 3小時前

中共暴跳如雷 封網絡拘異見者

頭條 3小時前

中挪反目交惡六年

頭條 3小時前

和平獎獎金轉贈「天安門母親」

頭條 3小時前

部份諾貝爾和平獎得主

頭條 3小時前

絕食聲援八九民運「天安門君子」推動民主

頭條 3小時前

80年代文壇黑馬 曾挑戰美學大師

頭條 3小時前

受訪指天安門沒死人 被批「背叛」

頭條 3小時前

與勞教所囚徒成婚劉霞：要嫁給國家敵人

頭條 3小時前

軟禁6年父母雙亡患抑鬱

頭條 3小時前

鍘刀懸頭堅持說話 會用灰燼擁抱她

頭條 3小時前

合著詩選訴離情

頭條 3小時前

【劉曉波病逝】曾歷兩段婚姻 浪子遇劉霞修心養性

頭條 3小時前

《開放》主編憶20載情見證劉從狂妄到

劉霞自從丈夫劉曉波獲諾貝爾和平獎後，就開始被中共軟禁，至今已長達近7年。
資料圖片

劉霞依家點 ?

又畀人保護緊 ?